---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что говорится о Судном дне в исламе?
date: 2024-10-23
description: Настанет день, когда вся вселенная будет уничтожена, и мертвые будут
  воскрешены для суда Божьего.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-5.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 592987
---

Как и христиане, мусульмане верят, что настоящая жизнь — это лишь испытание, подготовка к следующему миру. Настанет день, когда вся вселенная будет уничтожена, и мертвые будут воскрешены для суда Божьего. Этот день станет началом жизни, которая никогда не закончится. Это Судный день. В тот день все люди будут вознаграждены Богом в соответствии с их верованиями и поступками. Те, кто умирает, веря, что «нет другого истинного Бога, кроме Аллаха, Мухаммед – посланник Аллаха», и являются мусульманами, будут вознаграждены в тот день и будут допущены в Рай навсегда, как сказал Бог:

{{ $page->verse('2:82') }}

Но те, кто умрет, не уверовав в то, что "нет другого истинного Бога, кроме Аллаха, Мухаммед – посланник Аллаха", или будучи не мусульманами, навсегда потеряют Рай и будут отправлены в ад, как сказал Бог:

{{ $page->verse('3:85') }}

И как Он сказал:

{{ $page->verse('3:91') }}

Кто-то может спросить: «Я считаю, что ислам — хорошая религия, но если я приму ислам, моя семья, друзья и другие люди будут преследовать и насмехаться надо мной. Так если я не приму ислам, попаду ли я в Рай и буду ли спасен от огня Ада?»

Ответ заключается в том, что сказал Бог в предыдущем аяте: «От того, кто ищет иную религию помимо ислама, это никогда не будет принято, и в Последней жизни он окажется среди потерпевших урон.»

Послав пророка Мухаммеда {{ $page->pbuh() }}, чтобы призвать людей к исламу, Бог не приемлет приверженности никакой другой религии, кроме ислама. Он — наш Создатель и Хранитель. Бог создал для нас все, что есть на земле. Все благословения и блага, которыми мы обладаем, — от Него. Поэтому, когда кто-то отвергает веру в Бога, Его пророка Мухаммеда {{ $page->pbuh() }} или Его религию ислам, его ждет лишь наказание в мире вечном. Главная цель нашего сотворения — поклоняться только Богу и повиноваться Ему, как сказал Бог в Священном Коране (51:56).

Эта жизнь, которую мы проживаем сегодня, очень коротка. Неверующие в Судный день будут думать, что жизнь, которую они прожили на земле, была всего лишь днем или частью дня, как сказал Бог:

Аллах скажет: «Сколько лет вы пробыли на земле?» Они скажут: «Мы пробыли день или часть дня...»

И Он сказал:

{{ $page->verse('23:115-116..') }}

Жизнь в вечном мире — это очень реальная жизнь. Она не только духовная, но и физическая. Мы будем жить там и душой, и телом.

Сравнивая этот мир с миром вечным, пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('muslim:2858') }}

Смысл в том, что мир этот в сравнении с миром вечным подобен нескольким каплям воды в сопоставлении с морем.
